Попытка выполнить тестовое задание, закончившаяся неудачно. 

Суть задания: клиент серверное приложение, игра по типу монополии. Сервер: php. Клиент: HTML5, canvac, JS.
Почему неудачно: отдельно анимации на клиенте работали. Вместе - нет. Вероятно было выбрано неверное решение. Фитбека от компании так и не получил.

Ниже представлены общие размышления о том что использовал и что получилось и не получилось.



Здравствуй, читатель, возможно вы хотели увидеть здесь инструкцию пользователя, тогда спешу огорчить: её тут нету. 
Зато есть мои мысли, после написания данного кода. Чтобы было лучше понятно, это моё первое клиент серверное приложение (ровно как и первые анимации на canvac), так что любые комментарии приветствуются.

1) Сервер
Разобраться за 1 день в различных клиент-серверных реализациях с использованием js и php - затруднительно. Поэтому выбранный мною вариант, скорей всего, не самый оптимальный.
Выбор был из двух вариантов: AJAX (который не захотел работать локально, чем ввёл в ступор) и веб сокеты. В итоге был выбран первый вариант в силу того, что:
1) Он проще
2) Он заработал (не сразу)
3) Это тестовое задание :)

Разумеется, в реальном проекте надо смотреть по требованиям. AJAX действительно оказался проще и реализовывается быстрее, зато сокеты можно масштабировать и это круто.
После выбора AJAX стал вопрос как пересылать данные (вообще написание игровой логики для меня было самое приятное и быстрое), сходу созрело 2 варианта:
1) Формируем массив данных (то есть все ходы) и посылаем в 1 запросе
+ Это просто
- Вероятно, их можно подменить на клиенте

2) Формируем один ход за один запрос
+ надёжнее
- сложнее в реализации

Так как время было ограничено, а впереди меня ждали новые для меня технологии (речь об анимациях и клиент серверном взаимодействии), был выбран первый вариант. 
Отдельно стоит отметить, что в самом задании чётких указаний на этот счёт не было.

Если бы была необходимость во втором варианте, то он решался бы с использований сессий и кук, а так же с помощью хранения информации в базе данных (хотя можно и в файле, но бд всё таки лучше).

P.S. Совсем забыл упомянуть, что данные передаются в JSON


2) Клиент
Как уже упоминалось выше, запросы отправлялись с помощью AJAX, но тестирование требовало реального сервера. В итоге был использован byethost. (http://sergisson.byethost7.com/game/index.html)
Приём данных и их обработка были успешно реализованы и протестированы (правда не до конца, так как с анимацией тестировать проще), все баги пофикшены.

Сделать анимацию тоже получилось, но соединить вместе, увы, нет. 
Суть: рисовать надо при событии onload одной из img. При этом использовать setTimer. Увязать вместе несколько анимаций и вещи перечисленные выше мне не удалось :(
Если вы хотя бы на пальцах объясните как это надо делать, или киньте ссылку на соответствующий код/туториал - буду премного благодарен.

P.S. Ещё была возможность использовать requestAnimationFrame, но это явно перебор, нет?
P.S.S Комментарии на русском это плохо, простите :(